【極急】召喚巴絲集思廣益: 民間道路監察系統構思

純粹學術研究討論: 民間道路監察系統

鑑於近月來香港出現了開埠以來最嚴峻的問題, 於不同的大小公眾活動舉行期間，都會碰到突然出現的交通狀況, 為了能讓各駕駛人仕路路暢通, 建議開發一套民間自用的道路監察系統, 務求能第一時間將各區的實時道路信息, 發放給不同崗位人仕，給關心道路使用情況的單位，於民間的公海TG群發放，提醒不同的道路使用人仕，能選擇合適的出行路線。

此貼目的為引發各位不同專業領域的巴絲討論, 集思廣益進行可行性討論:

1) 開發建立web/app的應用提供讓用戶實時分享家裡或公司外面的交通視頻信息的渠道 ,各區人仕能自發以簡單的家用攝像頭, 提供屋外的實時視頻信息。(只需於進行公眾活動期間連線，不需要長期開啟)

2) 於公眾活動進行期間，居於比較接近警署附近的人仕, 應該亦常因為警方的車群出動而受到交通影響，如果能於此期間能通過視頻信息分享，通知其他區域人仕不要進入該範圍區域，便可以避免交通擠塞影響警方工作

3) 為保障網絡流通暢順和安全性，監察視頻並不會公開發放，需要觀看app/web程序的不同地區視頻源, 需經過團隊核實的步驟, 才能穫取實時監控信息的權限，再於TG公海公佈

4) 此web/app需要海外的hosting 和海外的手足當admin維護，以實現24/7全天侯效果

5) Web/app系統需於設計上能承受不同程度的網絡攻擊(DDOS)或預早封瑣所有來自高危地區的訪問要求

希望能拋磚引玉, 讓各能人異士能共同開發這套道路監察平台, 保障出行順暢！

需要人士:
- 開發人員 (Web/DB/app)
- 介面設計人員
- 網絡設計/管理
- 法律顧問

問題討論:
A) 問法律L: 我們都是奉公守法的香港人，在現行法例下，B) 這系統會有任何要注意的地方嗎?
C) 問技術L: 於開發方面，需要多少時間和人員 ？
問項目管理 L: 開發和維護的財政成本大概多少?

P.S. 在開發更有系統以地圖定位顯示實時監控地點前, 可先以最簡單的直播平台方式去實現監控的效果
P.P.S. 為了能讓各提供視頻源的手足安心, 所有"民間道路監察系統”的監控節點只會讓部份已核實身份人仕獲得, 並實時於公海發佈通佈

#懂就懂
#曲直不用問
#學術出發
#頂天立地P牌
#好得懂幫推

幫推

推返上去等多人專業人士幫手解答！

再推！！！

push

推呀

推

再推一下

Daily push